【引渡惡法】越跌越有！林鄭民望淨值再創新低

2019年05月28日
【引渡惡法】越跌越有！林鄭民望淨值再創新低

《蘋果》製圖、原圖由董立華攝；圖表取自港大民意研究計劃

建立時間 (HKT): 0528 15:55

港府被轟只聽從中央政府要求，以移交台灣殺人案疑犯和倒塞漏洞為藉口，漠視民間、商界、台灣和外國政府反對，硬推被視為「送中惡法」的《逃犯條例》修訂草案，意圖充公在港財產。身為惡法頭號推手的特首林鄭月娥，其民望亦持續下滑，再創上任後新低。

相關新聞：【引渡惡法】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）

港大民意研究計劃在本月底，以電話隨機訪問1,013名香港居民。調查顯示，林鄭的評分為44.7分，支持率32%，反對佔59%，民望淨值為負27個百分點。雖然相對兩周前，所有變化皆在抽樣誤差內，但林鄭的民望淨值（支持率減反對率）再創其上任特首以來的新低。深入分析顯示，市民年紀越輕和學歷越高，越反對林鄭出任特首。

中大香港亞太研究所亦在本月20至25日晚上，成功訪問704名18歲或以上的市民。調查發現，市民對林鄭的整體表現評分，平均為48.1分，較4月下跌2.9分，跌穿50分的及格水平；分析顯示，30歲或以下、大專或以上，以及報稱中上或上流階層的市民，給予林鄭的評分相對較低。此外，受訪者對香港政府及中央政府的不信任比率，分別是30.1%及41.1%，同創1年新高。

相關新聞：【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！

民陣6.9反惡法遊行
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會
延伸閱讀：【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
延伸閱讀：【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

上一則
上一則
涉港鐵月台上摸女生臀部休班警脫非禮罪 官指自招嫌疑拒訟費申請

下一則
下一則
女同志爭同性婚權案開審 指現時婚姻如私人會所僅異性戀者可入閘享權利

【引渡惡法】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）
【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！
【即時文摘】血滴子（林夕）
【即時文摘】直上立法會（左丁山）
【即時文摘】6月9會出動水砲車？（陳也）
【即時文摘】有事才司法獨立（曾志豪）
【引渡惡法】鼠王芬識「傳心術」？話齋睇表情 就知外國領事都撐修例
【引渡惡法】「中國式審訊」劉曉波含冤 民陣「反送中」全球聯署 3日收1.9萬簽名
【引渡惡法】民主派明藉提不信任林鄭動議 令建制派「政治小丑」無所遁形
【引渡惡法】6.9上街人數成關鍵 民主派：北京極緊張 中間人頻收風
【引渡惡法】李家超稱考慮總商會提刑期門檻增至7年要求 楊岳橋：港淪此刑期以下逃犯天堂
【李八方online】立法會領事午宴座位曝光！ 建制派咁啱夾實美國歐盟領事
【李八方online】廖長江西環拆天論衰喺個咪手 秘書處加貼紙溫提收音中勿亂噏？
【即時文摘】由妹仔到小媳婦之路（林夕）
【即時文摘】見識真正大時代（陶傑）
【即時文摘】不敢說真話唯有講神話（曾志豪）
【即時文摘】奪卵送終？當香港人斑鱉！（陳也）
【即時文摘】愛國文宣出動（左丁山）
【引渡惡法】鍾國斌：政府或作四大改動 料刑期與追溯期掛鈎
【引渡惡法●專訪】港、台插畫家反修例 「送中恐懼只是起步」

董伯伯之後無人落過台

民望食得嫁?
又唔係市民選佢出黎
理黎把撚

佢話鳩知你民望跌到0啦
個7婆駛撚向你負責任咩

冇民主既地方，民望有咩意義